點解搭的士我地會講「搭的屎」？

正確讀音其實係咩
又唔係英文讀音
的士
的屎

叫開「踢屎」

出租車

有咩分別
一直叫得士做的士
唔會叫的士囉

粵語有一個叫「小稱變調」嘅機制，好多字可以變做上升調。例如「片 pin3」喺「影片」呢個詞會讀做「pin2」，「人 jan4」喺「媒人」呢個詞會讀做「jan2」，「友 jau5」喺「淡友」呢個詞會讀做「jau2」，「面 min6」喺「冇面」呢個詞會讀做「min2」等等。

士就係由第六聲變第二聲

唔叫 的屎 唔通叫 痾屎 咩

Btw 如果跟返個字係咪應該讀 的氏 / 的是

再btw 其實 巴士都係讀巴屎 會唔會本身可以讀屎

咁巴士呢

Oh 樓上解答左

完

最應該進修粵語既 應該係粵語做母語個班人

我都係